{
    "question": "Bagaimanakah daur oksigen &amp; karbon dioksida berlangsung didalam ekosistem?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Oksigen dihasilkan oleh tumbuhan dan hewan dan manusia yang menggunakan dan karbondioksida yg dikeluarkan diserap oleh tumbuhan",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "pohon dan tumbuhan akan berfotosintetis di pagi hari dan menghasilkan oksigen. mereka berfoto sintetis dengan bantuan CARBON DIOKSIDA, AIR, DAN MATAHARI. sehingga carbon dioksida di pagi hari dapat berkurang. sedangkan pada malam hari mereka menyerap oksigen dan mengeluarkan karbon dioksida<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "nyamuk-termasuk-hewan-karnivoraherbivora-atau-omnivora-194",
            "question": "Nyamuk termasuk hewan karnivora,herbivora, atau omnivora",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Nyamuk dapat termasuk jenis serangga Karnivora<br>Namun kalau dilihat dari klasifikasi makhluk hidup, nyamuk termasuk pada golongan Invertebrata \n(hewan tak bertulang belakang) atau disebut juga hewan tingkat \"rendah\" ..<br>Adapun istilah Karnivora, Herbivora, dan Omnivora itu hanya untuk hewan tingkat tinggi yaitu yang \nmasuk pada kelompok vertebrata /hewan bertulang belakang.<br><br>Semoga Membantu ^_^<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-pasang-purnama-dan-pasang-perbani-321",
            "question": "Apa perbedaan pasang purnama dan pasang perbani",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pasang purnama (spring tide) terjadi ketika bumi, bulan dan matahari \nberada dalam suatu garis lurus. Pada saat itu akan dihasilkan pasang \ntinggi yang sangat tinggi dan pasang rendah yang sangat rendah. Pasang \nsurut purnama ini terjadi pada saat bulan baru dan bulan purnama.  <br><br>\nPasang perbani (neap tide) terjadi ketika bumi, bulan dan matahari \nmembentuk sudut tegak lurus. Pada saat itu akan dihasilkan pasang tinggi\n yang rendah dan pasang rendah yang tinggi. Pasang surut perbani ini \nterjadi pasa saat bulan 1/4 dan 3/4.  <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tujuan-ekskresi-pada-makhluk-hidup-adalah-941",
            "question": "Tujuan ekskresi pada makhluk hidup adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tujuan ekskresi pada makhluk hidup adalah untuk membuang sisa metabolisme tubuh yang tidak digunakan lagi oleh tubuh agar tidak mengganggu fungsi tubuh.<br><br>Pembahasan;<br>Ekskresi (berasal dari kata excrete) yang berarti membuang. Pada ekskresi, membuang sisa metabolisme tubuh yang dapat membahayakan tubuh apabila masih tersimpan di dalam tubuh.<br>Sistem ekskresi tubuh terdiri dari:<br>1. Ginjal<br>2. Paru-paru<br>3. Hati<br>4. Kulit<br><br>Detil tambahan;<br>Kelas : IX<br>Pelajaran : IPA<br>Materi : Sistem Ekskresi pada Manusia<br>Kata kunci : sistem ekskresi, pembuangan, tujuan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-dari-kata-kunci-berikut-ini-kelangsungan-hidup-adapt-104",
            "question": "Apa arti dari kata kunci berikut ini :    -Kelangsungan Hidup\r\n-Adaptasi\r\n-Perkembang biakan\r\n-Adaptasi Morfologi\u00a0---&gt; Contoh\r\n-Adaptasi Fisiologi ---&gt; Contoh\r\n-Adaptasi Lingkungan\r\n-Adaptasi Tingkah Laku ---&gt;Contoh\r\n-Mimikri",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "adaptasi adalah penyesuaian terhadap lingkungan sekitar<br>adaptasi tingkah laku contohnya ; cicak memutuskan ekornya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-perbedaan-hama-gulma-dan-penyakit-pada-tanaman-134",
            "question": "Apakah perbedaan hama, gulma, dan penyakit pada tanaman?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hama:hewan pengganggu tanaman<br>gulma: tanaman liar yang dapat mengganggu tanaman budidaya<br>penyakit tanaman : virus yang dapat menyerang tanaman sehingga dapat menimbulkan penyakit pada tanaman dan bisa membuat tanaman mati <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "hama=hewan pengganggu tanaman<br>gulma= tanaman liar yang dapat mengganggu tanaman budidaya<br><span>penyakit tanaman = virus yang dapat menyerang tanaman sehingga dapat menimbulkan penyakit pada tanaman dan bisa membuat tanaman mati\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-manakah-oksigen-dihasilkan-877",
            "question": "Dari manakah oksigen dihasilkan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "oksigen dihasilkan dari tumbuhan atau berasal dari hasil fotosintesis tumbuhan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "oksigen di hasilakan oleh tumbuhan melalui proses fotosintesis di DAUN dan osigen di keluarkan melalui stomata\u00a0utk kehidupan di dunia dan tumbuha menyerap karbon dioksida di udara\u00a0<br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-fungsi-organel-organel-sel-tumbuhan-dan-sel-hewan-493",
            "question": "Sebutkan fungsi organel-organel sel tumbuhan dan sel hewan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Fungsi Organel-organel Sel <br><br>\na. Membran Plasma <br>\nTersusun atas lemak (lipid) dan protein (lipoprotein). <br>\nFungsi: melindungi sel, mengatur keluar masuknya zat dan sebagai penerima rangsang dari luar sel. <br>\nb. Sitoplasma <br>\nTersusun atas: <br>\n- cairan: sitosol <br>\n- padatan: berupa organela-organela <br>\nFungsi: tempat berlangsungnya reaksi metabolisme sel. <br>\nc. Nukleus <br>\nMerupakan organel terbesar, berbentuk bulat, membran rangkap. Di dalam \nnukleus terdapat nukleoplasma, yang terdiri atas benang \u2018kromatin\u2019 yang \ntersusun atas DNA, RNA dan protein. Selain itu terkadang terbentuk \nnukleolus <br>\nFungsi: pengendali seluruh aktivitas sel, pengatur pembelahan sel dan pembawa informasi genetik. <br>\nd. Sentriol <br>\nHanya dimiliki sel hewan. <br>\nFungsi: menarik kromosom menuju ke kutub. <br>\ne. Retikulum Endoplasma (RE) <br>\nBerbentuk benang-benang jala meliputi: <br>\n- RE kasar: terdapat ribosom, b\u2019fungsi utk transpor &amp; sintesis protein. <br>\n- RE halus: tdk t\u2019dpt ribosom, b\u2019fungsi utk transpor &amp; sintesis lemak &amp; steroid. <br>\nf. Ribosom <br>\nTersusun dr protein &amp; RNA, b\u2019bentuk bulat &amp; tdk b\u2019membran. <br>\nFungsi: tempat b\u2019langsungnya sintesis protein. <br>\ng. Kompleks Golgi <br>\nTerdiri atas membran b\u2019bentuk kantong pipih. Pd sel tumbuhan, kompleks golgi disebut diktiosom. <br>\nFungsi: sekresi polisakarida, protein &amp; lendir (musin). <br>\nh. Lisosom <br>\nMerupakan membran b\u2019bentuk kantong kecil b\u2019isi enzim hidrolitik yg b\u2019fungsi dlm pencernaan intrasel. <br>\nFungsi lain: <br>\n- mencerna materi yg diambil secara endositosis. <br>\n- menghancurkan organela sel lain yg sudah tdk b\u2019fungsi (autofage). <br>\n- menghancurkan selnya sendiri (autolisis). <br>\ni. Mitokondria <br>\nMemiliki membran rangkap (luar &amp; dlm). Membran dlm berlekuk-lekuk membentuk krista. <br>\nj. Mikrotubulus <br>\nTersusun atas protein tubulin <br>\nFungsi: punyusun spindel, sentriol, silia &amp; flagela. <br>\nk. Mikrofilamen <br>\nTersusun atas protein aktin. <br>\nFungsi: dlm gerakan sel, sitoplasma, kontraksi otot &amp; pembelahan sel. <br>\nl. Dinding Sel <br>\nTersusun atas protein selulose, hemiselulose, pektin &amp; lignin. <br>\nFungsi: memberi bentuk sel, melindungi bagian sebelah dlm, &amp; mengatur transportasi zat. <br>\nm. Badan mikro <br>\nTerdiri: <br>\n- Peroksisom: mengandung enzim katalase. <br>\n- Glioksisom: mengandung enzim katalase &amp; oksidase. <br>\nn. Plastida <br>\nOrganela yg mengandung pigmen, meliputi: <br>\n- Kloroplas: plastida yg mengandung pigmen klorofil/hijau. <br>\n- Kromoplas: plastida yg mengandung pigmen merah, jingga, kuning. <br>\n- Leukoplas: plastida yg tdk mengandung pigmen. <br>\no. Vakuola <br>\nVakuola sel tumbuhan b\u2019sifat menetap. <br>\nFungsi: tmpt menyimpan cadangan mkanan, pigmen, minyak atsiri &amp; sisa metabolisme. \u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-kesimpulan-kincir-air-278",
            "question": "Jelaskan kesimpulan kincir air",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kincir angin sebagai pembangkit listrik dari angin <br>dapat menimbulkan energi lainnya<br>semoga membantu:)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kincir air untuk listrik<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-enzimatis-502",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan enzimatis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span> enzimatis adalah salah satu proses modifikasi sifat fisika-kimia minyak dan lemak. Interesterifikasi banyak digunakan oleh industri.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "enzimatis adalah salah satu proses modifikasi sifat fisika-kimiaminyak dan lemak. Interesterifikasi banyak digunakan oleh industri untukmenggantikan proses hidrogenasi dalam menurunkan asam lemak trans.Resrukturisasi lemak kakao dengan minyak kelapa dan dengan minyak kemiridengan rasio (90:10); (80:20); (70:30) dan (60:40) dilakukan dengan prosesinteresterifikasi enzimatis dengan lipase inti sawit, lipase kemiri dan lipase kakaosebagai katalis dan lipozyme TL IM dan NaOCH3 sebagai katalis pembanding.Kandungan lemak padat (SFC), titik leleh (TL), komposisi asam lemak (FA),komposisi trigliserida (TG), dan asam lemak bebas (FFA) ditentukan dalamcampuran. Proses interesterifikasi menurunkan kandungan lemak padat dan titik<span>leleh pada campuran.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pertanyaan-berikut-yang-merupakan-contoh-lingkungan-abiotik-yang-583",
            "question": "pertanyaan berikut yang merupakan contoh lingkungan abiotik yang berpengaruh buruk terhadap lingkungan biotik nya adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Air sungai yang terrcemar<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}